付國豪獲《環球時報》頒10萬元人民幣「最高獎」

上月在香港機場被包圍及綑綁雙手的內地《環球時報》記者付國豪，獲該報頒發10萬元人民幣獎金。總編輯胡錫進在微博發文，表示該報召開「香港報道表彰會」，付國豪和其他表現突出者，獲得獎勵，其中付國豪獲頒10萬元的「最高獎」。胡錫進說付國豪任職《環球網》，收入一直不高，要租樓住，屬於典型「北漂」。他又說大家在表彰會上開玩笑，表示希望這筆獎金，為付國豪帶來好運，令他可以在北京買樓及結婚。

2019-09-23 04:07:59 (RTHK)

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

咁都有錢收

戲子引哂你地中伏

表有10萬,暗地裡有幾多

2000冥幣

10萬可以係北京買樓?

大陸錢想印幾多都得

好離譜
佢嗰日機場絕對唔可以做採訪
已經曝光咗佢入境係旅客身份
做採訪即係黑工
加上佢有兩個名 即係國安 又住國安宿舍

入境處點解唔拉佢？
有記者喺黑警記者會問過
黑警又話冇資料係手？？？

唔該香港記者繼續追撃條仆街

中共手法就係咁撚卑劣
大家都知佢做緊乜
越仆街越上到神枱 道德淪亡

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

應該會有更多大陸蝗黎有樣學樣
以後出去發夢真係小心D

10萬係北京買到樓

【無福消受】中巨獎一定好？ 5個千萬頭獎幸運兒的悲慘下場

熱爆話題

撰文：陳展希
2018-10-28 16:44
最後更新日期：2018-10-31 14:33

六合彩每次舉行金多寶攪珠，都會吸引大量巿民發「橫財夢」，誰都希望自己是下一個六合彩頭獎得主。不過，中巨獎後，是否就代表以後的人生一定幸福快樂、無憂無慮呢？外國一些彩票頭獎得獎者，就因為不懂理財，肆意揮霍，最終打回原形，甚至破產，亦有人因為獎金與伴侶或兄弟反目，因此中獎都未必是好事。

【情侶反目】

加拿大羅拔遜（Denise Robertson）與男友蒂博（Maurice Thibeault）同居2年半，一直有一同買彩票的習慣。去年9月羅拔遜得知中了610萬加元（約3820萬港元）後，傳短訊給男友，但男方表示沒有中獎。

4天後，羅拔遜回家，發現男友蒂博已把自己的東西全部搬走。其後，羅拔遜入稟要求平分一半獎金，現時蒂博已獲得約300萬加元的獎金，但其餘就要交由法庭判決。

去年9月羅拔遜得知中了610萬加元（約3640萬港元）後，傳短訊給男友，但男方表示沒有中獎。
4天後，羅拔遜回家，發現男友蒂博已把自己的東西全部搬走。其後，羅拔遜入稟要求平分一半獎金，現時蒂博已獲得約300萬加元的獎金，但其餘就要交由法庭判決。

【胡亂揮霍】

英國女子羅傑絲（Callie Rogers）16歲就中了彩票頭獎，贏得180萬英鎊（約1800萬港元）獎金，是英國最年輕的頭獎得主。

不過，得獎之後，她把獎金花費在開派對、吸毒和到處旅行上，又花了1.8萬英鎊（約18萬港元），做了隆胸手術，以及花了50萬英鎊（約506萬港元）送名貴禮物給家人和朋友。

現在她是一名單親媽媽，要獨力照顧一對子女，當中6歲兒子布萊克（Blake）患有腦癱，但羅傑絲的獎金已差不多花光，她指遺憾的是無法給予布萊克更好的治療，「他喜歡感官刺激。如果我有這筆錢，我會給他設置一個很大的感官房。」

【惹來殺身之禍】

美國佛羅里達州貨車司機莎士比亞（Abraham Shakespeare）2006年中了3100萬美元（逾2.4億港元）巨獎。2年後女子穆爾（Dee Dee Moore）以為他寫自傳為名，接近中獎男，兩人其後成為男女朋友。

2009年11月家屬報警稱女方失蹤，而上次見到中獎男則已是半年前，後來中獎男屍體在一個與其女友相識的人的寓所後花園被發現。警方其後拘捕中獎男女友，認為她是為了侵吞男友的獎金而動殺機，她最終被判一級謀殺和終身監禁。

【荒唐入獄】

英國男子卡羅爾（Michael Carroll）2002年，年僅19歲時贏得970萬英鎊（約9700萬）的彩票頭獎，中獎後卡羅爾過上紙醉金迷的生活，買豪宅，吸毒、酗酒、賭博等等。

除此之外，卡羅爾還四處惹事生非，2004年卡羅爾因私藏可卡因被判入獄5個月，其後又因醉駕、喝醉酒砸破多輛汽車及商店的窗戶和聚眾鬥毆而多次入獄。至2010年卡萊爾申請破產，更一度要露宿街頭，靠失業救濟津貼過活。近年卡萊爾到屠宰場工作，並租住一間小公寓，但他堅稱並不後悔。

【走上絕路】

加拿大人Gerald Muswagon在1998年贏得了1000萬美元（約7800萬港元）。不過，因為奢侈消費，把錢花在買車、買樓之上，又不斷開派對請朋友吃喝，加上生意失敗，7年之間已把獎金花光。結果在2005年於父母的車房內自殺身亡。

總之用錢就買到d傻閪講句愛國
總之d傻閪收左少少錢就講愛國

有乜實效果先

鬼佬先會中完獎咁on9

機場禁制令囉

不過無呢單都會有其他籍口唔比我地入

10萬對國安黎講唔算任何野啦

畀人打兩下就賺10萬，你話唔係收硬錢先落嚟都冇人信，死戲子

係
但佢完全帶唔到風，咁都有錢

住國安宿舍，有唔同名既信用卡。幾重身份，佢張卡隨時碌幾多都得架喎。

中共就係咁撚污衊

要滅黨驅支畜